今日係五一 同大家分享吓五一勞動節嘅由來

1866年，第一國際日內瓦會議提出八小時工作制的口號。1886年5月1日，以美國芝加哥為中心，在美國舉行了約35萬人參加的大規模罷工和示威遊行，示威者要求改善勞動條件，實行八小時工作制。5月3日芝加哥政府出動警察鎮壓，並向人群開槍，打死了四個人，受傷者無數。這件事引起了整個芝加哥城沸騰，各工會決議於5月4日在乾草市廣場舉行群眾大會，約2,500名勞工，情緒雖然激昂，過程卻非常和平。一場突如其來的大雨將群眾淋得只剩兩百多人左右。正當勞工正要開始收場時，忽然開來一隊180名全副武裝的警察，將現場包圍起來，命令他們馬上解散。就在雙方在爭論的時候，突然發生了爆炸事件，場面頓時大亂。在黑暗中，警察向群眾開火，人們四處逃竄。 共計有十名勞工當場被打死，[來源請求]而警察也因彼此誤射而死傷慘重，這就是歷史上聞名的「乾草市廣場慘案」。

事後警察與新聞界一口咬定是無政府主義者丟的炸彈，要求處以極刑。因此，警方大肆逮捕勞工領袖，最後以謀殺罪起訴八個人。其中有五個人那晚根本沒到會場，只不過他們都是工會運動的活躍份子，警方正好藉機一網打盡。

審判最後，除了一人被判十五年外，二人被判無期徒刑外，五人都判死刑。 而其中的一位工運領袖奧古斯都.史比司（August Spies）在臨刑前說：「總有一天，我們的沈默 ，會遠比今天你們所要壓制的言論更為宏亮有力！」。直到1889年，為了紀念這段壯烈的歷史，在巴黎舉行的第二國際成立大會通過決議，將5月1日定為國際勞工節，要求各國的勞工共同努力，為八小時工作日而奮鬥。今日有「乾草市場烈士紀念碑」（Haymarket Martyrs' Monument）以紀念此事殉難者。

美國民主黨總統斯蒂芬·格羅弗·克利夫蘭明確表示反對慶祝五一勞動節，以免引起勞工的更大暴動。在1894，他將美國獨立日與感恩節之間的一天，九月的第一個周一定為美國勞動節。直到1935年小羅斯福總統執政時，八小時工作制定於法律中才予以確立。

我要食黃店

原來背後咁悲慘

又要教育下
雖然文字上係sosad，不過係恥笑用
表達悲傷可以考慮用